\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Riesengiftschlange}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßes Tier, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {14},
        hit-points  = {11 (2W8+2)},
        speed       = {9 m, Schwimmen 9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 10,
        dex = 18,
        con = 13,
        int = 2,
        wis = 10,
        cha = 3
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Wahrnehmung +2},
        senses = {Blindsicht 3 m, Passive Wahrnehmung 12},
        languages = {-},
        challenge = 1/4
    ]

    % Traits


    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 6 (1W4+4) Stichschaden, und das Ziel muss einen SG-11-Konstitutionsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet es 10 (3W6) Giftschaden, anderenfalls die Hälfte.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=6 (1W4+4),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Scheitert der Wurf, erleidet es 10 (3W6) Giftschaden, anderenfalls die Hälfte.%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
